其實大家有冇諗過買實物銀條或金條

又保值， 又可放棄港紙

一定有實金

佔某個% of profolio

最近提升緊個ratio

今日岩岩買左10kg銀

邊隻牌子？

但買賣差價成10%好甘

德國賀利氏！

銀價唔似金價
金上落10%係好誇張既事
但銀上落10%係家常便飯

我個portfolio 有5%係實金。
定時會改下。

入返密封袋好d，好容易氧化

依家先買遲晒啦

如果你仲買得到的話, 咁都唔遲 ....
到真係缺貨買唔到果刻就真係遲啦

agree us$14買到而家離高位重有好遠，諗住呢兩星期買多5萬蚊

再買銀條的話
買加拿大皇家鑄幣廠100安士好過
個溢價平過賀利氏一公斤

楓葉銀? 邊到買抵

想買，不過大家要放時係咪最好去返買果度放，去第二度放係咪會差好遠？同埋買完要點樣保存？

金條去邊度買抵d

幾錢先買到

有無人會鉑金

4700左右

中環有間野叫忠記
回收金銀 價錢隨時高過原店

LPM/Kitco

上環利昌 恒生總行

如果銀表面有氧化變黑, 會唔會令到呢個銀磚既價錢跌

視乎個別回收商
但回收商今日答你唔會 他朝一樣可以搬龍門拒收

抹銀布一抹， 就會變光滑， 唔會輕多小。

你確定個條野係真既?
之前傳出連國際既黃金儲備都混有支共既假金

何況係呢個貨幣制度
買金既流通率更低,
要換番貨幣又有機會比人壓價
仲要搵人換比你

梗係買美金安全
不過最安全應該係去瑞士

早幾個月買左實金

始終冇interest 冇dividend

問過
放番畀你買嗰間既話
就算成條黑晒都會照回收價收

點解係貨幣制度下金既流通%會低？

如果你買外國大廠出品 或者志本地老字號/金銀業貿易場出品
根本唔會比人壓價
買賣差價1-2%左右

定你以為買實金=買金飾？

如果計埋穩定性、認受性同攜帶既方便性
世上冇嘢會及得上呢堆嘢

我係一個普通人既角度黎睇
你買金如果有突發事要換番錢黎用, 你要去金鋪換番錢
呢個交易成本唔低咁解姐
始終要搵番買賣金既地方換番

美金cash有息？
放幾萬蚊美金入銀行又有幾多息？

午餐肉

瑞朗會定期玩廢鈔令
過左使用期限=停止流通
要限期內親身去央签換新鈔

如果連換鈔限期都過埋
央行會拒絕換鈔 你副身家就byebye

要限期內親身去央行換新鈔

金條金粒金幣只有買賣差價 無交易成本 買賣差價大約1-2%
個別商家（例如恒生）個價差只有0.4%

如果你少少買賣差價都唔願比 麻煩你連股票都唔好買
股票仲有機會停牌同跌到渣都無添
你將所有cash放屋企算吧啦

美金放銀行，一般息高過港元！

買實物金條銀條手續費好貴
spread 好大

阿其實我真係想問下買金既人
會點樣買, 隔幾耐買, 買幾多
幾時賣, 賣唔賣,

可能我太窮
我只係覺得買金條, 就唔會預佢會變番錢

屌咁多人以買金一定要去金鋪
你係都要去周大福周生生比人劏既話無人幫到你

去恒生買五兩裝金條
一兩差價$60 即係一條差價$300

每一條300蚊就即係2.14%
一買一賣就冇咗4.2%

美金個息係高過港元 不過銀行唔會offer果個息口比普通人同窮人

計錯咗
如果每兩手續費係 $60來回唔使1%
sor

建議你驗下腦
睇有智商係咪低過80
有冇需要接受特殊教育

首先
係一買一賣差價$300=你買入後即時賣出就唔見$300
點解你會覺得要將差價乘2倍？

第二
係一兩差價$60
五兩差價就乘5=$300

一條五兩金條既售價=$14130乘5=$70650
即時賣返比恒生=$14070乘5=$70350
差價係0.42%係數學天才

你一買一賣係咪要乘二呀

你唔係買完之後以後唔賣㗎嘛

你不如諗清楚自己講緊乜
睇來你智商真係低過80

屌 條友真係唔識
假設而家港紙兌yen係7.2 下年兌8 又要乘2倍呀

1976年發行既第六版瑞士法郎
2000年先停止流通
再畀廿年你兌番新鈔
咁都驚身家歸零不如驚你大頭蝦唔見咗好過啦

叫佢攞老綜就唔好搞咁多嘢儲牛餐肉就算啦

上年開始買 今年再買小小
又靚又保值for 亂世

金粒，金幣，外國金牌
一安士一兩咁買

黃金結單/黃金存摺 (一金衡錢)
紙金粒 (一金粒)
恒生千足金條 (一金衡盎司)/ (一克)
九九九九金條 (一金衡両)
九九金條 (一金衡兩)
財神金牌 (二十克)/ (十克)
財神金牌 (五克) 橢圓形/長方形

sorry想問多少少
咁多款有咩唔同？
有冇話買邊款好啲？

三個月定期都有兩厘
買債都ok

首選：
LBMA London Bullion Market Association鑄造廠出既金
即係外國貨
以安士（31.103gram) 同gram做單位
例如
royal canadian mint既楓葉金幣 楓葉金條
perth mint既鴻運金幣（即係袋鼠金幣）
瑞士PAMP既金塊金條
一安士差價$200-$400 視乎個別商戶食水有幾深
可以去Kitco LPM 買

次選：
金銀業貿易場/本地老字號既金粒金條
以司馬兩(37.429gram)做單位
例如恒生賣既五兩裝金條
或者利昌 泗利 金城 永豐呢d公司出既金粒金條
一兩差價由幾十蚊都$200

水魚/大陸人：
周大福周生生既金粒
一兩（37.429gram)差價大約$700-$900

連登仔：
槓桿99倍炒紙黃金倫敦金 一個月贏幾十倍 一年就fullpay買半山豪宅

次選：
金銀業貿易場/本地老字號既金粒金條
以司馬兩(37.429gram)做單位
例如恒生賣既五兩裝金條
或者利昌 泗利 金城 永豐呢d公司出既金粒金條
一兩差價由幾十蚊至$200

我有話擺香港咩

有冇人諗點賣番D銀出去?

賣比你果間商家會收

中環有間叫忠記既老字號會收白銀

太多人以為買黃金唔係紙黃金就係去金鋪

一講紙黃金 成班天才就跳出來話換唔到實物 又話倫敦金呃人

講實金 成班智障以為只可以去金鋪買 以為買實金=買金飾又話差價大又話老撚土又話麻煩

到正正經經教人買投資級別既金條金粒金幣
又會有班數學天才（好似樓上果位天才話一買一賣要比兩次差價）出來話差價大 明明無交易費用但又要老屈有
再有班股神衝出來話買金無息收

而家short金啦 仲買

請問royal canadian mint楓葉邊度買

實金的用途唔係咁

銀行
LPM
Kitco

少量細金鋪都有賣 但用飾金價賣即係markup 17-19%

請問有冇話最抵去邊買？

恆生、匯豐都有？同佢講我想要楓葉金幣？

銀行嘅話華僑永亨差價最少 (70蚊)
LPM 同 Kitco 個spread 有470蚊
中銀就500蚊
一安士計

「假」金 其實係假廠真金嚟

差咁多

多謝巴打

買午餐肉~~

嘩， 師兄開金舖架， 1-2% 都講得出。。。

哦， 金， 都係， 銀唔係囉。

銀條唔值錢，唔好再買

定係咁醒去周x生買

上環利昌金舖啦，差價細d，老字號

五兩先係條 一兩係粒

買d納粹金條

買咗棉條

得啲爛鬼金飾
點樣放出去無咁蝕錢

但我好想要錢

飾金差價大 等於 飾金唔值錢？

飾金回收時咪一樣計重量 點解唔值錢？
飾金賣出買入既差價大約17-20%
你覺得金唔會升多過20%

舊年買飾金 今年賣出都有微賺
有乜問題？點解要留比個孫

定係你唔用腦 要用大媽式思考方法「總之飾金就唔值錢」？

我諗係佢意思係短期內買入賣出差價太大唔抵
擺耐啲等個架升高啲 再賣相對個溢價咪冇佔咁高囉
佢冇講飾金唔值錢wo

其實點解銀上到咁高 而家個價咁低殘

連登大把股神
班股神炒牛熊同細價股 一個月都輸唔止20%啦

對好多人 特別係無乜腦既低下階層
買飾金可能係佢唯一有錢賺既投資

你睇公園班廢老 住左三四十年公屋仍然身無長物最長碌柒
錢 樓 股 乜柒都無
成副身家可能就係多年前買落既金鏈金戒指

冇人係apmex買?以前舊登有金銀幣討論區

但放係邊？

利申，成日亂放野同唔見野

香港有LPM Kitco門市
恒生又有Perth Mint金幣賣

點解要山長水遠係外國訂